止戈為武

你就算話和理非都好，遇到暴力對待，你唔可能唔還手，唔還手只會令到施暴者覺得自己無做錯，就好似條「肥廢」咁，以為自己大撚哂，繼續出手打人。你應該適當地出手，制服施暴者。

就算你真係鐵了心唔還手，你at least要擋同閃，再嚴重就走，就好似黑警開槍，你無理由唔走... 要記住你屋企仲有人，身邊仲有同路人，無人想你受傷，更加唔係要你俾人打，去換條片番黎，激起同路人義憤...

其實旁面咁多人，一湧而上，有咩可能會制服唔到條「肥廢」? 如果大家一齊出手，就唔使一個人捱哂咁多拳，見到呢d事，留一個女仔負責拍片就夠，其他手足應該一齊上，就算唔係圍毆條「肥廢」，都應該即場拉低佢，阻止佢繼續施暴。

勇武個武字，其實係「止戈為武」，唔係企係度俾人打。

(置頂) 真普選抗爭三部曲